播完卡通片 硬抽港台《頭條新聞》TVB：習講話更重要赤裸裸自我審查

播完卡通片 硬抽港台《頭條新聞》TVB：習講話更重要
議員斥不合常理 赤裸裸自我審查

頭條

【本報訊】無綫電視上周五突抽起港台節目《頭條新聞》，改播國家主席習近平講話及風水節目。事隔6日無綫終回應，稱當日抽調《頭條新聞》獲港台同意，又指習訪港是重大新聞，如港台認為習講話不及《頭條新聞》重要，乃罔顧事實。港台重申無正式同意調動節目。港台節目製作人員工會指，無綫最初指因要播放突發新聞才調動節目，但習講話根本非突發事件，無綫說法是強詞奪理、邏輯混亂。
記者：譚靜雯

習近平上周五會見政商界人士時發言，無綫其後為播放此片段，臨時抽起《頭條新聞》。

無綫電視翡翠台原定上周五傍晚6時播出港台諷刺時弊節目《頭條新聞》，但突抽起延後播放，改播習近平與各界人士講話，及蘇民峰主持的節目《順峰順水》。連日來外界質疑無綫抽調節目做法，目的是粉飾太平，避免於習訪港時播出敏感節目。
通訊局截至昨午5時收到190宗相關投訴，主要不滿無綫突然自行調動《頭條新聞》播放時間和頻道。商務及經濟發展局長邱騰華稱，通訊局會按發牌條件處理港台投訴。
事隔6天無綫才回應事件，辯稱習近平首次以國家主席身份訪港是重大新聞，主席發言特別受關注。上周五習與各界人士講話有片段，故整理後決定盡快於翡翠台播出，並已即時通知港台抽調《頭條新聞》，建議在翌日下午於翡翠台同一時段或當晚凌晨零時30分在J5播出，經商討後港台亦同意選擇後者。

港台機構傳訊組總監伍曼儀稱，當時迫於無奈接受延後播放《頭條新聞》。
資料圖片

伍曼儀：無正式同意調動

無綫續指，由於習講話片長度不足15分鐘，而接着要播放《六點半新聞報道》，無足夠時間播《頭條新聞》，故只好以備用節目填補剩餘時段。無綫更點名批評香港電台機構傳訊組總監伍曼儀，指「如伍女士認為國家主席對香港各界人士講話全文不是新聞，或不及《頭條新聞》重要，乃罔顧事實，亦不是專業新聞或廣播人應有的說話」。
伍曼儀接受《蘋果》查詢時反駁，港台無正式同意調動《頭條新聞》，「成件事係好急促」。她重申，無綫當日於《頭條新聞》播出前8分鐘才通知港台要讓路，聲稱因新聞部有突發新聞，「話畀我哋聽係因為新聞部有突發新聞，我哋當時都冇得選擇」，迫於無奈才接受延後播放。伍表明，從沒說過習講話不是新聞，她更質疑，「我想問呢啲係乜嘢突發新聞？」她認為突發新聞的定義，應是指不可預知、在那段時間非播不可的新聞。

港台工會斥強詞奪理

港台工會斥無綫回應強詞奪理、邏輯混亂。工會指習與各界人士講話片段，新聞界於當日下午約5時同時收到，並知道片段長度不足15分鐘。當中有線、now新聞台、甚至無綫83互動新聞台及港台電視32台已分別於約5時10分播出。
工會質疑無綫以整理為由，延遲約半小時才於翡翠台播放，反問若無綫認為習發言特別受關注，「理應一馬當先……翡翠台當時正播放卡通片，若無綫認為屬重大新聞，大可立刻插播片段……何以一反常態，甘做包尾大幡？」工會指無綫最初指因要播突發新聞才調動節目，但習講話非獨家及突發事件，說法理據不足，斥無綫玩弄「語言偽術」，做法令人啞然。
立法會議員許智峯質疑，無綫不腰斬卡通片插播習講話，卻要時事節目《頭條新聞》讓路，做法不合常理也不專業，是「赤裸裸的自我審查」，促當局嚴正調查無綫有否違規。

相關新聞

港台反駁無綫抽調《頭條新聞》說法

頭條 4小時前

續牌須播港台節目 TVB無異議

頭條 4小時前

「左派眼中釘」諷時弊屢受壓

頭條 4小時前